% Contenidos del capítulo.
% Las secciones presentadas son orientativas y no representan
% necesariamente la organización que debe tener este capítulo.

\section{Análisis}

\subsection{Definición de Objetivos}

\subsubsection{Objetivos Generales}
Describe en detalle los objetivos generales que buscas alcanzar con tu proyecto.

\subsubsection{Objetivos Específicos}
Enumera y explica los objetivos específicos que contribuyen a la consecución de los objetivos generales. Deben ser medibles y alcanzables.

\subsection{Requisitos del Sistema}

\subsubsection{Requisitos Funcionales}
Enumera y describe los requisitos funcionales del sistema, es decir, las funciones y características que debe tener.

\subsubsection{Requisitos No Funcionales}
Detalla los requisitos no funcionales, como el rendimiento, la seguridad y la usabilidad.

\subsection{Arquitectura del Sistema}

\subsubsection{Visión General}
Proporciona una visión general de la arquitectura del sistema.

\subsubsection{Componentes del Sistema}
Describe los componentes clave del sistema y su función.

\subsubsection{Diagramas de Arquitectura}
Incluye diagramas que muestren la estructura y las relaciones entre los componentes.

\subsection{Tecnologías y Herramientas Utilizadas}

\subsubsection{Elección de Tecnologías}
Explica por qué elegiste las tecnologías específicas para tu proyecto.

\subsubsection{Lenguajes de Programación}
Enumera los lenguajes de programación que utilizaste y su propósito en el proyecto.

\subsubsection{Herramientas de Desarrollo}
Enumera las herramientas de desarrollo, como IDEs, que fueron fundamentales para tu proyecto.

\subsection{Desafíos y Decisiones de Diseño}

\subsubsection{Desafíos Técnicos}
Describe los desafíos técnicos específicos que enfrentaste durante el diseño y desarrollo.

\subsubsection{Decisiones de Diseño}
Explica las decisiones de diseño clave que tomaste y cómo influyeron en la arquitectura y funcionalidad del proyecto.

\subsubsection{Alternativas Consideradas}
Menciona las alternativas de diseño que evaluaste antes de tomar decisiones finales.

\subsection{Planificación del Desarrollo}

\subsubsection{Metodología de Desarrollo}
Si utilizaste una metodología específica, como Agile o Scrum, descríbela y cómo la aplicaste.

\subsubsection{Gestión de Tiempo}
Explica cómo planificaste y gestionaste el tiempo durante el desarrollo del proyecto.

\subsubsection{Recursos Necesarios}
Enumera los recursos necesarios para llevar a cabo el desarrollo, como personal, hardware y software.
