\section{Diseño}

\subsection{Diseño de la Arquitectura}

\subsubsection{Diseño de la Arquitectura del Software}
Describe la arquitectura de software que has diseñado, incluyendo patrones arquitectónicos si los has aplicado.

\subsubsection{Diseño de la Interfaz de Usuario (UI)}
Explica cómo has diseñado la interfaz de usuario, incluyendo esquemas de diseño y experiencia de usuario (UX).

\subsubsection{Diagramas de Clases}
Incluye diagramas de clases que representen la estructura de clases de tu proyecto y sus relaciones.

\subsection{Diseño Detallado}

\subsubsection{Diagramas de Secuencia}
Muestra los diagramas de secuencia que ilustran la interacción entre los componentes clave de tu sistema.

\subsubsection{Diagramas de Actividad}
Incluye diagramas de actividad que representen los flujos de trabajo y procesos en tu aplicación.

\subsubsection{Diagramas de Estado}
Explica los estados y transiciones de los elementos que tienen comportamientos específicos.

\subsubsection{Diseño de Base de Datos}
Si tu proyecto incluye una base de datos, describe su diseño, esquema y relaciones.

\subsection{Decisiones de Diseño}

\subsubsection{Decisiones de Diseño Clave}
Destaca las decisiones de diseño más importantes que afectaron la arquitectura y funcionalidad de tu proyecto.

\subsubsection{Consideraciones de Rendimiento}
Explica las consideraciones de rendimiento que tuviste en cuenta en el diseño.

\subsubsection{Seguridad y Privacidad}
Describe cómo abordaste la seguridad y la privacidad en el diseño de tu aplicación.

\subsection{Prototipado}

\subsubsection{Prototipos de Interfaz}
Muestra prototipos de la interfaz de usuario para visualizar el diseño antes de la implementación.

\subsubsection{Pruebas de Concepto}
Si realizaste pruebas de concepto, explica los resultados y cómo influyeron en el diseño final.

\subsection{Planificación de Desarrollo}

\subsubsection{Cronograma de Desarrollo}
Incluye el cronograma detallado de desarrollo, indicando hitos y fechas clave.

\subsubsection{Asignación de Recursos}
Describe cómo asignaste recursos, incluyendo personal y hardware, para llevar a cabo el diseño y desarrollo.

\subsubsection{Plan de Pruebas}
Explica tu plan de pruebas de diseño y cómo verificarás que el diseño cumple con los requisitos.

\subsubsection{Control de Cambios}
Detalla cómo gestionarás los cambios en el diseño a medida que evolucione el proyecto.

\subsection{Consideraciones Éticas y Legales}

\subsubsection{Ética en el Diseño}
Aborda cualquier consideración ética relacionada con el diseño de tu proyecto.

\subsubsection{Consideraciones Legales}
Describe cualquier consideración legal relacionada con el diseño, como licencias de software y derechos de autor.

